以下列出被[中華民國博物館學會登錄的](../Page/中華民國博物館學會.md "wikilink")**[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[博物館](../Page/博物館.md "wikilink")**與文物展覽設施。

## 北部地區的博物館

### [台北市](../Page/台北市.md "wikilink")

  - [國立故宮博物院](../Page/國立故宮博物院.md "wikilink")
  - [國立歷史博物館](../Page/國立歷史博物館.md "wikilink")
  - [國立臺灣博物館](../Page/國立臺灣博物館.md "wikilink")
  - [國立臺灣科學教育館](../Page/國立臺灣科學教育館.md "wikilink")
  - [國立國父紀念館](../Page/國立國父紀念館.md "wikilink")
  - [國父史蹟紀念館](../Page/國父史蹟紀念館.md "wikilink")
  - [國家圖書館](../Page/國家圖書館.md "wikilink")
  - [臺北市立美術館](../Page/臺北市立美術館.md "wikilink")
  - [臺北市立天文科學教育館](../Page/臺北市立天文科學教育館.md "wikilink")
  - [臺北市立兒童新樂園](../Page/臺北市立兒童新樂園.md "wikilink")
  - [慕尼黑琥珀博物館](../Page/慕尼黑琥珀博物館.md "wikilink")
  - [台北數位藝術中心](../Page/台北數位藝術中心.md "wikilink")
  - [臺北偶戲館](../Page/臺北偶戲館.md "wikilink")
  - [臺北市立動物園](../Page/臺北市立動物園.md "wikilink")
  - [臺北植物園](../Page/臺北植物園.md "wikilink")
  - [臺北探索館](../Page/臺北探索館.md "wikilink")
  - [臺北當代藝術館](../Page/臺北當代藝術館.md "wikilink")
  - [臺北二二八紀念館](../Page/臺北二二八紀念館.md "wikilink")
  - [二二八國家紀念館](../Page/二二八國家紀念館.md "wikilink")
  - [臺北愛樂暨梅哲音樂文化館](../Page/臺北愛樂暨梅哲音樂文化館.md "wikilink")
  - [自來水博物館](../Page/臺北水道水源地.md "wikilink")
  - [臺北紅點設計博物館](../Page/臺北紅點設計博物館.md "wikilink")
  - [中央研究院生物多樣性研究博物館植物標本館](../Page/中央研究院生物多樣性研究博物館植物標本館.md "wikilink")
  - [中央研究院生物多樣性研究博物館動物標本館](../Page/中央研究院生物多樣性研究博物館動物標本館.md "wikilink")
  - [中央研究院民族學研究所博物館](../Page/中央研究院民族學研究所博物館.md "wikilink")
  - [中央研究院歷史語言研究所歷史文物陳列館](../Page/中央研究院歷史語言研究所歷史文物陳列館.md "wikilink")
  - [中央研究院嶺南美術館](../Page/中央研究院嶺南美術館.md "wikilink")
  - [海關博物館](../Page/海關博物館.md "wikilink")
  - [郵政博物館](../Page/郵政博物館.md "wikilink")
  - [國軍歷史文物館](../Page/國軍歷史文物館.md "wikilink")
  - [台灣國際視覺藝術中心](../Page/台灣國際視覺藝術中心.md "wikilink")
  - [台灣設計館](../Page/台灣設計館.md "wikilink")
  - [北投文物館](../Page/北投文物館.md "wikilink")
  - [張大千先生紀念館](../Page/張大千先生紀念館.md "wikilink")
  - [林語堂故居](../Page/林語堂故居.md "wikilink")
  - [胡適紀念館](../Page/胡適紀念館.md "wikilink")
  - [錢穆故居](../Page/錢穆故居.md "wikilink")
  - [楊英風美術館](../Page/楊英風美術館.md "wikilink")
  - [防災科學教育館](../Page/防災科學教育館.md "wikilink")
  - [北投溫泉博物館](../Page/北投溫泉博物館.md "wikilink")
  - [財團法人國家電影資料館](../Page/財團法人國家電影資料館.md "wikilink")
  - [財團法人土地改革紀念館](../Page/財團法人土地改革紀念館.md "wikilink")
  - [臺北機廠鐵道博物館園區](https://trw.moc.gov.tw)
  - [林業試驗所林業陳列館](../Page/林業試驗所林業陳列館.md "wikilink")
  - [臺北城市科技大學機器人博物館](../Page/臺北城市科技大學機器人博物館.md "wikilink")
  - [袖珍博物館](../Page/袖珍博物館.md "wikilink")
  - [台原亞洲偶戲館](../Page/台原亞洲偶戲館.md "wikilink")
  - [中環美術館](../Page/中環美術館.md "wikilink")
  - [蘇荷兒童美術館](../Page/蘇荷兒童美術館.md "wikilink")
  - [震旦藝術博物館](../Page/震旦藝術博物館.md "wikilink")
  - [魏錦源樂器博物館](../Page/魏錦源樂器博物館.md "wikilink")
  - [順益臺灣原住民博物館](../Page/順益臺灣原住民博物館.md "wikilink")
  - [樹火紀念紙博物館](../Page/樹火紀念紙博物館.md "wikilink")
  - [萬芳美術館](../Page/萬芳美術館.md "wikilink")
  - [草山行館](../Page/草山行館.md "wikilink")
  - [芝山文化生態綠園](../Page/芝山文化生態綠園.md "wikilink")
  - [林安泰古厝民俗文物館](../Page/林安泰古厝民俗文物館.md "wikilink")
  - [王秀杞雕塑園](../Page/王秀杞雕塑園.md "wikilink")
  - [郭元益糕餅博物館](../Page/郭元益糕餅博物館.md "wikilink")
  - [唐英閣](../Page/唐英閣.md "wikilink")
  - [大師林文化藝術館](../Page/大師林文化藝術館.md "wikilink")
  - [蒙藏文化中心](../Page/蒙藏文化中心.md "wikilink")
  - [琉園水晶博物館](../Page/琉園水晶博物館.md "wikilink")
  - [琉璃工房天母國際藝廊](../Page/琉璃工房天母國際藝廊.md "wikilink")
  - [士林官邸](../Page/士林官邸.md "wikilink")
  - [陽明山國家公園](../Page/陽明山國家公園.md "wikilink")
  - [陽明書屋](../Page/陽明書屋.md "wikilink")
  - [千蝶谷昆蟲生態農場](../Page/千蝶谷昆蟲生態農場.md "wikilink")
  - [凱達格蘭文化館](../Page/凱達格蘭文化館.md "wikilink")
  - [鳳甲美術館](../Page/鳳甲美術館.md "wikilink")
  - [八畝園美術館](../Page/八畝園美術館.md "wikilink")
  - [紅樓劇場](../Page/紅樓劇場.md "wikilink")
  - [長榮海事博物館](../Page/長榮海事博物館.md "wikilink")
  - [幸福公路館](../Page/幸福公路館.md "wikilink")
  - [華岡博物館](../Page/華岡博物館.md "wikilink")
  - [師大畫廊](../Page/師大畫廊.md "wikilink")
  - [實踐大學服飾博物館](../Page/實踐大學服飾博物館.md "wikilink")
  - [國立臺北藝術大學關渡美術館](../Page/國立臺北藝術大學關渡美術館.md "wikilink")
  - [國立臺灣戲曲專科學校國劇文物館](../Page/國立臺灣戲曲專科學校國劇文物館.md "wikilink")
  - [臺大博物館群](../Page/臺大博物館群.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學動物博物館](../Page/國立臺灣大學動物博物館.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學植物標本館](../Page/國立臺灣大學植物標本館.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學人類學博物館](../Page/國立臺灣大學人類學博物館.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學昆蟲標本館](../Page/國立臺灣大學昆蟲標本館.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學農業陳列館](../Page/國立臺灣大學農業陳列館.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學物理文物廳](../Page/國立臺灣大學物理文物廳.md "wikilink")
  - [國立政治大學民族博物館](../Page/國立政治大學民族博物館.md "wikilink")
  - [國立臺北教育大學北師美術館](../Page/國立臺北教育大學北師美術館.md "wikilink")
  - [中國文化大學](../Page/中國文化大學.md "wikilink")[華岡博物館](../Page/華岡博物館.md "wikilink")
  - [臺北市立成功高級中學昆蟲科學博物館](../Page/臺北市立成功高級中學昆蟲科學博物館.md "wikilink")
  - [鴻禧美術館](../Page/鴻禧美術館.md "wikilink")

### [新北市](../Page/新北市.md "wikilink")

  - [國立臺灣圖書館](../Page/國立臺灣圖書館.md "wikilink")
  - [國家人權博物館](../Page/國家人權博物館.md "wikilink")
  - [十三行博物館](../Page/十三行博物館.md "wikilink")
  - [新北市立鶯歌陶瓷博物館](../Page/新北市立鶯歌陶瓷博物館.md "wikilink")
  - [板橋435藝文特區](../Page/板橋435藝文特區.md "wikilink")
  - [新北市立淡水古蹟博物館](../Page/淡水古蹟博物館.md "wikilink")
  - [登峰魚丸博物館](../Page/登峰魚丸博物館.md "wikilink")(淡水)
  - [朱銘美術館](../Page/朱銘美術館.md "wikilink")
  - [黃金博物園區](../Page/黃金博物園區.md "wikilink")
  - [世界宗教博物館](../Page/世界宗教博物館.md "wikilink")
  - [紅樹林生態展示館](../Page/紅樹林生態展示館.md "wikilink")
  - [林本源園邸](../Page/林本源園邸.md "wikilink")
  - [國立臺灣藝術大學藝術博物館](../Page/國立臺灣藝術大學.md "wikilink")
  - [李天祿布袋戲文物館](../Page/李天祿布袋戲文物館.md "wikilink")
  - [泰山區娃娃產業文化館](../Page/泰山區娃娃產業文化館.md "wikilink")
  - [新北市烏來泰雅民族博物館](../Page/烏來泰雅民族博物館.md "wikilink")
  - [新北市客家文化園區](../Page/新北市客家文化園區.md "wikilink")
  - [蘆洲區紫禁城博物館](../Page/蘆洲區紫禁城博物館.md "wikilink")
  - [台灣民間文化館](../Page/台灣民間文化館.md "wikilink")
  - [台灣交趾陶藝術文物館](../Page/台灣交趾陶藝術文物館.md "wikilink")
  - [地方特色文物館](../Page/地方特色文物館.md "wikilink")
  - [石尚自然史博物館](../Page/石尚自然史博物館.md "wikilink")
  - [黃龜理紀念館](../Page/黃龜理紀念館.md "wikilink")
  - [李梅樹紀念館](../Page/李梅樹紀念館.md "wikilink")
  - [陳逢顯毫芒雕刻館](../Page/陳逢顯毫芒雕刻館.md "wikilink")
  - [華梵文物館](../Page/華梵文物館.md "wikilink")
  - [九份風箏博物館](../Page/九份風箏博物館.md "wikilink")
  - [新北市立黃金博物館](../Page/新北市立黃金博物館.md "wikilink")
  - [新平溪煤礦博物園區](../Page/新平溪煤礦博物園區.md "wikilink")
  - [菁桐礦業生活館](../Page/菁桐礦業生活館.md "wikilink")
  - [台灣民窯生態教學園區](../Page/台灣民窯生態教學園區.md "wikilink")
  - [台北懷舊博物館](../Page/台北懷舊博物館.md "wikilink")
  - [新旺陶藝紀念館](../Page/新旺陶藝紀念館.md "wikilink")
  - [釉之華─活的陶瓷教育館](../Page/釉之華─活的陶瓷教育館.md "wikilink")
  - [台灣清華石壺藝術中心](../Page/台灣清華石壺藝術中心.md "wikilink")
  - [明志書院](../Page/明志書院.md "wikilink")
  - [國史館](../Page/國史館.md "wikilink")
  - [坪林茶業博物館](../Page/坪林茶業博物館.md "wikilink")
  - [咖啡博物館（淡水區）](../Page/咖啡博物館（淡水區）.md "wikilink")
  - [新北市中和地區農會文物館](../Page/新北市中和地區農會文物館.md "wikilink")
  - [三峽區歷史文物館](../Page/三峽區歷史文物館.md "wikilink")
  - [台灣電力公司](../Page/台灣電力公司.md "wikilink")[核二廠](../Page/第二核能發電廠.md "wikilink")[北部展示館](../Page/台灣電力公司核二廠北部展示館.md "wikilink")
  - [信不信由你搜奇博物館](../Page/信不信由你搜奇博物館.md "wikilink")
  - [美雅士浮雕美術館](../Page/美雅士浮雕美術館.md "wikilink")
  - [忠藝館](../Page/忠藝館.md "wikilink")
  - [新北市立烏來國民中小學原住民族文物館](../Page/新北市立烏來國民中小學原住民族文物館.md "wikilink")
  - [淡江大學文錙藝術中心](../Page/淡江大學文錙藝術中心.md "wikilink")
  - [淡江大學海事博物館](../Page/淡江大學海事博物館.md "wikilink")
  - [輔仁大學博物館群](../Page/天主教輔仁大學.md "wikilink")
      - 輔仁大學[中國天主教文物館](../Page/中國天主教文物館.md "wikilink")
      - [輔仁大學醫學人文博物館](../Page/輔仁大學醫學人文博物館.md "wikilink")
      - 輔仁大學中華服飾文化中心
      - 輔仁大學校史館
  - [真理大學理學堂大書院](../Page/理學堂大書院.md "wikilink")
  - [新北市美麗永安生活館](../Page/新北市美麗永安生活館.md "wikilink")
  - [郭元益糕餅博物館士林館](../Page/郭元益糕餅博物館士林館.md "wikilink")

### [基隆市](../Page/基隆市.md "wikilink")

  - [國立海洋科技博物館](../Page/國立海洋科技博物館.md "wikilink")
  - [陽明海洋文化藝術館](../Page/陽明海洋文化藝術館.md "wikilink")
  - [基隆故事館](../Page/基隆故事館.md "wikilink")
  - [基隆中元祭祀文物館](../Page/基隆中元祭祀文物館.md "wikilink")
  - [基隆市防災教育館](../Page/基隆市防災教育館.md "wikilink")
  - [基隆元璋玻璃科技館](../Page/基隆元璋玻璃科技館.md "wikilink")
  - [基隆市原住民文化會館](../Page/基隆市原住民文化會館.md "wikilink")

### [桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")

  - [桃園市自然史教育館](../Page/桃園市自然史教育館.md "wikilink")
  - [台灣農田水利數位博物館](../Page/台灣農田水利數位博物館.md "wikilink")
  - [桃園國際機場公司航空科學館](../Page/桃園國際機場公司航空科學館.md "wikilink")
  - [長流美術館](../Page/長流美術館.md "wikilink")
  - [世界警察博物館](../Page/世界警察博物館.md "wikilink")
  - [可口可樂博物館](../Page/可口可樂博物館.md "wikilink")
  - [洋洋大觀民俗文物典藏館](../Page/洋洋大觀民俗文物典藏館.md "wikilink")
  - [崑崙藥用植物觀光園](../Page/崑崙藥用植物觀光園.md "wikilink")
  - [新屋鄉農會稻米博物館](../Page/新屋鄉農會稻米博物館.md "wikilink")
  - [桃園市客家文化館](../Page/桃園市客家文化館.md "wikilink")
  - [桃園市原住民族文化會館](../Page/桃園市原住民族文化會館.md "wikilink")
  - [中國家具博物館](../Page/中國家具博物館.md "wikilink")
  - [中國古建築藝術館](../Page/中國古建築藝術館.md "wikilink")
  - [龍華科技大學藝文中心](../Page/龍華科技大學藝文中心.md "wikilink")
  - [美華國小陀螺展示館](../Page/美華國小陀螺展示館.md "wikilink")
  - [桃園市立大溪木藝生態博物館](../Page/桃園市立大溪木藝生態博物館.md "wikilink")
  - [白木屋品牌文化館](../Page/白木屋品牌探索馆.md "wikilink")
  - [魔幻豆子主題館](../Page/魔幻豆子主題館.md "wikilink")
  - [郭元益糕餅博物館](../Page/郭元益糕餅博物館.md "wikilink")
  - [台灣高鐵探索館](../Page/台灣高鐵探索館.md "wikilink")
  - [侏羅紀博物館](../Page/侏羅紀博物館.md "wikilink")

### [新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")

  - [新竹市立玻璃工藝博物館](../Page/新竹市立玻璃工藝博物館.md "wikilink")
  - [新竹市影像博物館](http://superspace.moc.gov.tw/hall/local_culture_page.aspx?oid=c272c862-27c5-415d-8206-18e36dbd9020)
  - [新竹市美術館暨開拓館](../Page/新竹市美術館暨開拓館.md "wikilink")
  - [新竹市風城願景館](http://urban.hccg.gov.tw/Internet/visionhall/)
  - [新竹市青少年館](../Page/新竹市青少年館.md "wikilink")
  - [新竹市立動物園標本館](http://zoo.e-tobe.com/)
  - [新竹市消防博物館](https://www.hcfd.gov.tw/museum/)
  - [新竹市眷村博物館](http://superspace.moc.gov.tw/hall/local_culture_page.aspx?oid=38837a44-b99b-4c87-9216-cea6ea195b7c)
  - [北門街官道文物館](../Page/北門街官道文物館.md "wikilink")
  - [李澤藩美術館](../Page/李澤藩美術館.md "wikilink")
  - [米粉博物館](../Page/米粉博物館.md "wikilink")
  - [貢丸博物館](../Page/貢丸博物館.md "wikilink")
  - [新竹市鐵道藝術村](../Page/新竹市鐵道藝術村.md "wikilink")
  - [詩詞公園](../Page/詩詞公園.md "wikilink")
  - [新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")[潛園](../Page/潛園.md "wikilink")
    ([台灣五大林園之一](../Page/台灣名園.md "wikilink"))
  - [新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")[北郭園](../Page/北郭園.md "wikilink")([台灣五大林園之一](../Page/台灣名園.md "wikilink"))
  - [國立新竹生活美學館](../Page/國立新竹生活美學館.md "wikilink")
  - [新竹之心](../Page/竹塹城.md "wikilink")
  - [護城河地下藝廊](../Page/護城河地下藝廊.md "wikilink")
  - [黑蝙蝠中隊文物陳列館](../Page/黑蝙蝠中隊文物陳列館.md "wikilink")
  - [新竹縣尖石鄉原住民文化會館](../Page/新竹縣尖石鄉原住民文化會館.md "wikilink")
  - [新竹縣五峰鄉賽夏族矮人祭場文物館](../Page/新竹縣五峰鄉賽夏族矮人祭場文物館.md "wikilink")
  - [辛志平校長紀念館](http://superspace.moc.gov.tw/hall/local_culture_page.aspx?oid=e45c6509-746c-48bf-8c44-d06b98b71a45)
  - [諾貝爾化學獎得主藝廊](../Page/諾貝爾化學獎得主藝廊.md "wikilink")
  - [<font color="#888888">新竹世博台灣館</font>](../Page/新竹世博台灣館.md "wikilink")(已結束營業。)
  - [幻象2000 陳列館](../Page/幻象2000_陳列館.md "wikilink")
  - [竹科歷史博物館](../Page/竹科歷史博物館.md "wikilink")
  - [竹師藝術空間](http://www.nhcue.edu.tw/~dface/nas/nas.htm)
  - [艾笛空間藝術中心](https://web.archive.org/web/20130926005559/http://www.cam.org.tw/big5/museum03.asp?rowId=195)
  - [國立清華大學藝術中心](../Page/國立清華大學藝術中心.md "wikilink")
  - [國立交通大學藝文中心](../Page/國立交通大學藝文中心.md "wikilink")
  - [中華大學藝文中心](../Page/中華大學藝文中心.md "wikilink")
  - [新竹州廳](../Page/新竹州廳.md "wikilink")
  - [台積電交大能源教育館](../Page/台積電交大能源教育館.md "wikilink")
  - [高峰植物園](../Page/高峰植物園.md "wikilink")
  - [古奇峰文物館](../Page/古奇峰文物館.md "wikilink")

### [新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")

  - [新竹縣縣史館](../Page/新竹縣縣史館.md "wikilink")
  - [新竹縣文化局美術館](../Page/新竹縣文化局美術館.md "wikilink")
  - [台紅茶葉文化館](../Page/台紅茶葉文化館.md "wikilink")
  - [北埔地方文化館](../Page/北埔地方文化館.md "wikilink")
  - [林業展示館](../Page/林業展示館.md "wikilink")
  - [膨風茶文物館](../Page/膨風茶文物館.md "wikilink")
  - [老湖口天主堂文化館](../Page/老湖口天主堂文化館.md "wikilink")
  - [金廣成文化館](../Page/金廣成文化館.md "wikilink")
  - [樹杞林文化館](../Page/樹杞林文化館.md "wikilink")
  - [劉興欽漫畫暨發明展覽館](../Page/劉興欽漫畫暨發明展覽館.md "wikilink")
  - [德興古代文物城](../Page/德興古代文物城.md "wikilink")
  - [德寶博物館](../Page/德寶博物館.md "wikilink")
  - [蛋之藝博物館](../Page/蛋之藝博物館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [幻多奇另類博物館](../Page/幻多奇另類博物館.md "wikilink")
  - [瑞龍博物館](../Page/瑞龍博物館.md "wikilink")

### [苗栗縣](../Page/苗栗縣.md "wikilink")

  - [雪霸國家公園](../Page/雪霸國家公園.md "wikilink")
  - [苗栗鐵道文物展示館](../Page/苗栗鐵道文物展示館.md "wikilink")
  - [三義木雕博物館](../Page/三義木雕博物館.md "wikilink")
  - [苗栗陶瓷博物館](../Page/苗栗陶瓷博物館.md "wikilink")
  - [大湖草莓文化館](../Page/大湖草莓文化館.md "wikilink")
  - [灣麗磚瓦文物館](../Page/灣麗磚瓦文物館.md "wikilink")
  - [藺草文化館](../Page/苑裡鎮藺草文化館.md "wikilink")
  - [造橋木炭文物館](../Page/造橋木炭文物館.md "wikilink")
  - [通霄西濱海洋生態教育園區](../Page/通霄西濱海洋生態教育園區.md "wikilink")
  - [台灣油礦陳列館](../Page/台灣油礦陳列館.md "wikilink")
  - [台灣蠶業文化館](../Page/台灣蠶業文化館.md "wikilink")
  - [台灣淡水魚博物館](../Page/台灣淡水魚博物館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [台灣少林寺宗教文物博物館](../Page/台灣少林寺宗教文物博物館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [台灣藝術博物館](../Page/台灣藝術博物館.md "wikilink")
  - [賽夏族民俗文物館](../Page/苗栗縣賽夏族民俗文物館.md "wikilink")
  - [華陶窯](../Page/華陶窯.md "wikilink")
  - [香格里拉客家文物館](../Page/香格里拉客家文物館.md "wikilink")
  - [香格里拉古董車博物館](../Page/香格里拉古董車博物館.md "wikilink")
  - [鬍鬚梅花園博物館](../Page/鬍鬚梅花園博物館.md "wikilink")
  - [千岱博物館](../Page/千岱博物館.md "wikilink")
  - [臉譜文化生活館](../Page/臉譜文化生活館.md "wikilink")
  - [荒木藝苑](../Page/荒木藝苑.md "wikilink")
  - [心雕居‧陳炯輝紀念館](../Page/心雕居‧陳炯輝紀念館.md "wikilink")
  - [吳濁流藝文館](../Page/吳濁流藝文館.md "wikilink")
  - [蓬萊國小賽夏文物館](../Page/蓬萊國小賽夏文物館.md "wikilink")
  - [育達商業科技大學廣亞藝術中心](../Page/育達商業科技大學廣亞藝術中心.md "wikilink")
  - [客家文化發展中心-苗栗園區](../Page/客家文化發展中心-苗栗園區.md "wikilink")
  - [苗栗縣賽夏族民俗文物館](../Page/苗栗縣賽夏族民俗文物館.md "wikilink")
  - [苗栗縣泰雅文物館](../Page/苗栗縣泰雅文物館.md "wikilink")

## 中部地區的博物館

### [臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")

  - [國立台灣美術館](../Page/國立台灣美術館.md "wikilink")
  - [國立自然科學博物館](../Page/國立自然科學博物館.md "wikilink")
      - [植物園](../Page/國立自然科學博物館植物園.md "wikilink")
      - [九二一地震教育園區](../Page/國立自然科學博物館九二一地震教育園區.md "wikilink")
  - [國立公共資訊圖書館](../Page/國立公共資訊圖書館.md "wikilink")
  - [台中文化創意產業園區](../Page/台中文化創意產業園區.md "wikilink")
  - [臺中市立港區藝術中心](../Page/臺中市立港區藝術中心.md "wikilink")
  - [臺中市立屯區藝文中心](../Page/臺中市立屯區藝文中心.md "wikilink")
  - [臺中市立葫蘆墩文化中心編織工藝館](../Page/臺中市立葫蘆墩文化中心編織工藝館.md "wikilink")
  - [臺中市立大墩文化中心](../Page/臺中市立大墩文化中心.md "wikilink")
  - [臺中文學館](../Page/臺中文學館.md "wikilink")
  - [台中兒童藝術館](../Page/台中兒童藝術館.md "wikilink")
  - [立法院議政博物館](../Page/立法院議政博物館.md "wikilink")
  - [林獻堂文物館](../Page/林獻堂文物館.md "wikilink")
  - [亞洲現代美術館](../Page/亞洲現代美術館.md "wikilink")
  - [行政院農業委員會農業試驗所](../Page/行政院農業委員會農業試驗所.md "wikilink")
      - [昆蟲標本所](../Page/行政院農業委員會農業試驗所昆蟲標本所.md "wikilink")
      - [土壤陳列館](../Page/行政院農業委員會農業試驗所土壤陳列館.md "wikilink")
  - [台中市長官邸](../Page/台中市長公館.md "wikilink")
  - [台灣氣球博物館](../Page/台灣氣球博物館.md "wikilink")
  - [台灣民俗文物館](../Page/台灣民俗文物館.md "wikilink")
  - [台中市文化局](../Page/台中市文化局.md "wikilink")[台中市立兒童館](../Page/台中市立兒童館.md "wikilink")
  - [文英館](../Page/文英館.md "wikilink")[傳統版印特藏室](../Page/傳統版印特藏室.md "wikilink")
  - [石岡區客家文物館](../Page/石岡區客家文物館.md "wikilink")
  - [清水區農村文物館](../Page/清水區農村文物館.md "wikilink")
  - [岸裡文物藝術館](../Page/岸裡文物藝術館.md "wikilink")
  - [東海大學藝術中心](../Page/東海大學藝術中心.md "wikilink")
  - [靜宜大學藝術中心](../Page/靜宜大學藝術中心.md "wikilink")
  - [弘光科技大學藝術中心](../Page/弘光科技大學藝術中心.md "wikilink")
  - [臺中市港區藝術中心](../Page/臺中市港區藝術中心.md "wikilink")
  - [牛罵頭遺址文化園區](../Page/牛罵頭遺址文化園區.md "wikilink")
  - [帶代相傳織帶博物館](../Page/帶代相傳織帶博物館.md "wikilink")
  - [中國醫藥大學立夫中醫藥展示館](../Page/中國醫藥大學立夫中醫藥展示館.md "wikilink")
  - [臺中一中美術中心](../Page/臺中一中美術中心.md "wikilink")
  - [明道中學現代文學館](../Page/明道中學現代文學館.md "wikilink")
  - [萬和宮文物館](../Page/萬和宮文物館.md "wikilink")
  - [大甲鎮瀾宮媽祖文物陳列館](../Page/大甲鎮瀾宮媽祖文物陳列館.md "wikilink")
  - [東勢林場螢火蟲館](../Page/東勢林場螢火蟲館.md "wikilink")
  - [梧棲區農會產業文化大樓](../Page/梧棲區農會產業文化大樓.md "wikilink")
  - [清水區韭黃產業文化館](../Page/清水區韭黃產業文化館.md "wikilink")
  - [大甲稻米產業文化館](../Page/大甲稻米產業文化館.md "wikilink")
  - [新社區農會枇杷產業文化館](../Page/新社區農會枇杷產業文化館.md "wikilink")
  - [台灣菇類文化館](../Page/台灣菇類文化館.md "wikilink")
  - [古農莊文物館](../Page/古農莊文物館.md "wikilink")
  - [吉兒家地瓜繁衍主題文化館](../Page/吉兒家地瓜繁衍主題文化館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [賴高山藝術紀念館 (台灣漆文化博物館)](../Page/賴高山藝術紀念館_\(台灣漆文化博物館\).md "wikilink")
  - [人類音樂館](../Page/人類音樂館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [環山泰雅民俗文物館](../Page/環山泰雅民俗文物館.md "wikilink")
  - [青雲鑄劍藝術文化館](../Page/青雲鑄劍藝術文化館.md "wikilink")
  - [七分窯](../Page/七分窯.md "wikilink")
  - [林業展示館](../Page/林業展示館.md "wikilink")
  - [豐原漆藝館](../Page/豐原漆藝館.md "wikilink")
  - [谷關溫泉文化館](../Page/谷關溫泉文化館.md "wikilink")
  - [大里杙文化館](../Page/大里杙文化館.md "wikilink")
  - [梨山文物陳列館](../Page/梨山文物陳列館.md "wikilink")
  - [土牛客家文化館](../Page/土牛客家文化館.md "wikilink")
  - [東勢區梨文化館](../Page/東勢區梨文化館.md "wikilink")
  - [枇杷產業文化館](../Page/枇杷產業文化館.md "wikilink")
  - [清水區農村文物館](../Page/清水區農村文物館.md "wikilink")
  - [沙鹿電影藝術館](../Page/沙鹿電影藝術館.md "wikilink")
  - [后里區花卉產業文化館](../Page/后里區花卉產業文化館.md "wikilink")
  - [臺中市大甲區中正紀念館](../Page/臺中市大甲區中正紀念館.md "wikilink")
  - [大甲三寶文化館](../Page/大甲三寶文化館.md "wikilink")
  - [臺中市美術家資料館](../Page/臺中市美術家資料館.md "wikilink")
  - [張連昌薩克斯風博物館](../Page/張連昌薩克斯風博物館.md "wikilink")
  - [明梨園北管民俗社教館](../Page/明梨園北管民俗社教館.md "wikilink")
  - [古農莊文物館](../Page/古農莊文物館.md "wikilink")
  - [自然生態體驗園](../Page/自然生態體驗園.md "wikilink")
  - [阿聰師芋頭文化館](../Page/阿聰師芋頭文化館.md "wikilink")
  - [炭索館](../Page/炭索館.md "wikilink")
  - [麻芛文化館](../Page/麻芛文化館.md "wikilink")
  - [老樹根魔法木工坊](../Page/老樹根魔法木工坊.md "wikilink")
  - [柳原教會](../Page/柳原教會.md "wikilink")－中台灣基督教文史館
  - [臺中市原住民綜合服務中心](../Page/臺中市原住民綜合服務中心.md "wikilink")
  - [臺中市眷村文物館](../Page/臺中市眷村文物館.md "wikilink")
  - [面面俱道-高架鐵路未來生活願景館](../Page/面面俱道-高架鐵路未來生活願景館.md "wikilink")

### [彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")

  - [彰化縣南北管音樂戲曲館](../Page/彰化縣南北管音樂戲曲館.md "wikilink")
  - [大統醬油博物館](../Page/大統醬油博物館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [台灣民俗村](../Page/台灣民俗村.md "wikilink")
  - [鹿港民俗文物館](../Page/鹿港民俗文物館.md "wikilink")
  - [白蘭氏健康博物館](../Page/白蘭氏健康博物館.md "wikilink")（雞精博物館）
  - [佛光緣美術館彰化館](../Page/佛光緣美術館彰化館.md "wikilink")
  - [彰化縣原住民生活館](../Page/彰化縣原住民生活館.md "wikilink")
  - [二水螺溪石藝館](../Page/二水螺溪石藝館.md "wikilink")
  - [彰化縣文物陳列室、縣史館](../Page/彰化縣文物陳列室、縣史館.md "wikilink")
  - [董坐石硯藝術館](../Page/董坐石硯藝術館.md "wikilink")

### [南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")

  - [車籠埔斷層保存園區](../Page/國立自然科學博物館車籠埔斷層保存園區.md "wikilink")
      - [自然史教育館](../Page/國立自然科學博物館自然史教育館.md "wikilink")
      - [鳳凰谷鳥園生態園區](../Page/國立自然科學博物館鳳凰谷鳥園生態園區.md "wikilink")
  - [臺灣工藝文化園區](../Page/國立臺灣工藝研究發展中心.md "wikilink")
  - [南投縣自然史教育館](../Page/南投縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [鹿谷鄉農會茶業文化館](../Page/鹿谷鄉農會茶業文化館.md "wikilink")
  - [南投縣竹藝博物館](../Page/南投縣竹藝博物館.md "wikilink")
  - [南投酒廠](../Page/南投酒廠.md "wikilink")
  - [埔里酒廠](../Page/埔里酒廠.md "wikilink")
  - [九族文化村](../Page/九族文化村.md "wikilink")
  - [中台世界博物館](../Page/中台世界博物館.md "wikilink")
  - [軍史公園](../Page/軍史公園.md "wikilink")
  - [松柏嶺遊客中心](../Page/松柏嶺遊客中心.md "wikilink")
  - [車埕鐵道林木博物館](../Page/車埕鐵道林木博物館.md "wikilink")
  - [炭雕藝術博物館](../Page/炭雕藝術博物館.md "wikilink")
  - [古農具展示館](../Page/古農具展示館.md "wikilink")
  - [龍南漆藝博物館](../Page/龍南漆藝博物館.md "wikilink")
  - [無患子產業文化館](../Page/無患子產業文化館.md "wikilink")
  - [日月老茶廠](../Page/日月老茶廠.md "wikilink")
  - \-{[水里蛇窯](../Page/水里蛇窯.md "wikilink")}-
  - [台大熱帶樹木標本園](../Page/台大熱帶樹木標本園.md "wikilink")
  - [青竹竹藝文化園區](../Page/青竹竹藝文化園區.md "wikilink")
  - [瑞竹竹類標本園](../Page/瑞竹竹類標本園.md "wikilink")
  - [木屐寮生態園區](../Page/木屐寮生態園區.md "wikilink")
  - [木生昆蟲館](../Page/木生昆蟲館.md "wikilink")
  - [錦吉昆蟲館](../Page/錦吉昆蟲館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [台光香草園](../Page/台光香草園.md "wikilink")
  - [源野號標本館](../Page/源野號標本館.md "wikilink")
  - [台灣麻糬主題館](../Page/台灣麻糬主題館.md "wikilink")
  - [國立台灣工藝研究所](../Page/國立台灣工藝研究所.md "wikilink")
  - [下坪自然教育園區](../Page/下坪自然教育園區.md "wikilink")
  - [迦南美地生態教育園區](../Page/迦南美地生態教育園區.md "wikilink")

### [雲林縣](../Page/雲林縣.md "wikilink")

  - [台灣寺廟藝術館](../Page/台灣寺廟藝術館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [劍湖山咖啡博物館](../Page/劍湖山咖啡博物館.md "wikilink")
  - [蜜蜂故事館](../Page/蜜蜂故事館.md "wikilink")
  - [詔安客家文化館](../Page/詔安客家文化館.md "wikilink")
  - [大埤酸菜館](../Page/大埤酸菜館.md "wikilink")

## 南部地區的博物館

### [嘉義市](../Page/嘉義市.md "wikilink")

  - [嘉義市立博物館](../Page/嘉義市立博物館.md "wikilink")
  - [嘉義市石頭資料館](../Page/嘉義市石頭資料館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [嘉義市立美術館](../Page/嘉義市立美術館.md "wikilink")（籌備中）
  - [嘉義市史蹟資料館](../Page/嘉義市史蹟資料館.md "wikilink")
  - [嘉義市交趾陶館](../Page/嘉義市交趾陶館.md "wikilink")

### [嘉義縣](../Page/嘉義縣.md "wikilink")

  - [嘉義縣自然史教育館](../Page/嘉義縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [國立故宮博物院南部院區](../Page/國立故宮博物院南部院區.md "wikilink")
  - [嘉義縣自然史教育館](../Page/嘉義縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [國家廣播文物館](../Page/國家廣播文物館.md "wikilink")
  - [嘉義縣阿里山鄒族自然與文化中心](../Page/嘉義縣阿里山鄒族自然與文化中心.md "wikilink")
  - [嘉義酒類文物館](../Page/嘉義酒類文物館.md "wikilink")

### [臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")

  - [國立臺灣文學館](../Page/國立臺灣文學館.md "wikilink")
  - [國立臺灣歷史博物館](../Page/國立臺灣歷史博物館.md "wikilink")
  - [國立臺灣史前文化博物館南科分館](../Page/國立臺灣史前文化博物館南科分館.md "wikilink")
  - [國家圖書館南部分館暨國家聯合典藏中心](../Page/國家圖書館南部分館暨國家聯合典藏中心.md "wikilink")
  - [奇美博物館](../Page/奇美博物館.md "wikilink")
  - [臺南市南瀛天文教育園區](../Page/南瀛天文教育園區.md "wikilink")
  - [國立成功大學博物館](../Page/國立成功大學博物館.md "wikilink")
  - [國立臺南大學柏楊文物館](../Page/國立臺南大學柏楊文物館.md "wikilink")
  - [國立臺南藝術大學博物館](../Page/國立臺南藝術大學博物館.md "wikilink")
  - [臺灣南區氣象中心](../Page/臺灣南區氣象中心.md "wikilink")
  - [臺灣開拓史料蠟像館](../Page/原英商德記洋行.md "wikilink")
  - [臺南市美術館](../Page/臺南市美術館.md "wikilink")
  - [臺南市菜寮化石館](../Page/菜寮化石館.md "wikilink")
  - [臺南市自然史教育館](../Page/臺南市自然史教育館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [臺南市兒童科學館](../Page/臺南市兒童科學館.md "wikilink")
  - [臺南市札哈木文化會館](../Page/臺南市札哈木文化會館.md "wikilink")
  - [臺南市客家文化會館](../Page/臺南市客家文化會館.md "wikilink")
  - [臺南市原住民文物館](../Page/臺南市原住民文物館.md "wikilink")
  - [樹谷生活科學館](../Page/樹谷生活科學館.md "wikilink")
  - [凌明美術館](../Page/凌明美術館.md "wikilink")
  - [運河博物館](../Page/運河博物館.md "wikilink")
  - [安平古堡](../Page/安平古堡.md "wikilink")
  - [熱蘭遮城博物館](../Page/熱蘭遮城博物館.md "wikilink")
  - [安平文化資產館](../Page/安平文化資產館.md "wikilink")
  - [安平蚵灰窯文化館](../Page/安平蚵灰窯文化館.md "wikilink")
  - [大員先民生活文化館](../Page/大員先民生活文化館.md "wikilink")
  - [東興洋行](../Page/原德商東興洋行.md "wikilink")
  - [安平天主教文物館](../Page/安平天主教文物館.md "wikilink")
  - [佛光緣美術館臺南館](../Page/佛光緣美術館臺南館.md "wikilink")
  - [台南市鹽田生態文化村](../Page/台南市鹽田生態文化村.md "wikilink")
  - [台糖糖業試驗所附設糖業博物館](../Page/台糖糖業試驗所附設糖業博物館.md "wikilink")
  - [台南縣歷史文物館](../Page/台南縣歷史文物館.md "wikilink")
  - [赤崁樓](../Page/赤崁樓.md "wikilink")
  - [西門鄉土文化館](../Page/西門鄉土文化館.md "wikilink")
  - [台南故事影像館](../Page/台南故事影像館.md "wikilink")
  - [家具產業博物館](../Page/家具產業博物館.md "wikilink")
  - [台灣鹽博物館](../Page/台灣鹽博物館.md "wikilink")
  - [台灣金屬創意館](../Page/台灣金屬創意館.md "wikilink")
  - [台灣寺廟藝術館](../Page/台灣寺廟藝術館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [楊逵文學紀念館](../Page/楊逵文學紀念館.md "wikilink")
  - [拔馬平埔文物館](../Page/拔馬平埔文物館.md "wikilink")
  - [八田與一紀念館](../Page/八田與一紀念館.md "wikilink")
  - [林崑岡紀念館](../Page/林崑岡紀念館.md "wikilink")
  - [十鼓文化村](../Page/十鼓文化村.md "wikilink")
  - [臺灣Holocaust和平紀念館](../Page/臺灣Holocaust和平紀念館.md "wikilink")
  - [台灣烏腳病醫療紀念館](../Page/台灣烏腳病醫療紀念館.md "wikilink")
  - [東隆宮王爺信仰文物館](../Page/東隆宮王爺信仰文物館.md "wikilink")
  - [方圓美術館](../Page/方圓美術館.md "wikilink")
  - [下營產業文化館](../Page/下營產業文化館.md "wikilink")
  - [大地化石礦石博物館](../Page/大地化石礦石博物館.md "wikilink")
  - [日光石頭博物館](../Page/日光石頭博物館.md "wikilink")
  - [葉王交趾陶文化館](../Page/葉王交趾陶文化館.md "wikilink")
  - [墨林村農村文物展示館](../Page/墨林村農村文物展示館.md "wikilink")
  - [香雨書院](../Page/香雨書院.md "wikilink")
  - [倒風內海故事館](../Page/倒風內海故事館.md "wikilink")
  - [蕭壠文化園區](../Page/蕭壠文化園區.md "wikilink")
  - [北頭洋平埔文化園區](../Page/北頭洋平埔文化園區.md "wikilink")
  - [采風文物館](../Page/采風文物館.md "wikilink")
  - [總爺藝文中心](../Page/總爺藝文中心.md "wikilink")
  - [麻豆文化館](../Page/麻豆文化館.md "wikilink")
  - [慶安宮文物館](../Page/慶安宮文物館.md "wikilink")
  - [新港社地方文化館](../Page/新港社地方文化館.md "wikilink")
  - [星光地球科學陳列館](../Page/星光地球科學陳列館.md "wikilink")（已結束營業）

### [高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")

  - [高雄市自然史教育館](../Page/高雄市自然史教育館.md "wikilink")

  - [國立科學工藝博物館](../Page/國立科學工藝博物館.md "wikilink")

  - [高雄市立美術館](../Page/高雄市立美術館.md "wikilink")

  - [橋頭糖業博物館](../Page/橋頭糖業博物館.md "wikilink")

  - [高雄市立歷史博物館](../Page/高雄市立歷史博物館.md "wikilink")

  - [高雄市皮影戲館](../Page/高雄市皮影戲館.md "wikilink")

  - [高雄市客家文物館](../Page/高雄市客家文物館.md "wikilink")

  - [美濃客家文物館](../Page/美濃客家文物館.md "wikilink")

  - [鍾理和紀念館](../Page/鍾理和紀念館.md "wikilink")

  - [甲仙化石館](../Page/甲仙化石館.md "wikilink")

  - [高雄市勞工博物館](../Page/高雄市勞工博物館.md "wikilink")

  - [高雄市眷村文化館](../Page/高雄市眷村文化館.md "wikilink")

  - [高雄文學館](../Page/高雄文學館.md "wikilink")

  - [高雄市電影館](../Page/高雄市電影館.md "wikilink")

  - [高雄市表演藝術資訊館](../Page/高雄市表演藝術資訊館.md "wikilink")

  - [打狗鐵道故事館](../Page/打狗鐵道故事館.md "wikilink")

  -
  - [高雄港港史館](../Page/高雄港港史館.md "wikilink")

  - [陳中和紀念館](../Page/陳中和紀念館.md "wikilink")

  - [高醫校史暨南臺灣醫療史料館](../Page/高醫校史暨南臺灣醫療史料館.md "wikilink")

  - [佛光山佛陀紀念館](../Page/佛光山佛陀紀念館.md "wikilink")

  - [佛光緣美術館](../Page/佛光緣美術館.md "wikilink")

  - [佛光緣美術館高雄館](../Page/佛光緣美術館高雄館.md "wikilink")

  - [佛光緣美術館寶藏館](../Page/佛光緣美術館寶藏館.md "wikilink")

  - [陽明高雄海洋探索館](../Page/陽明高雄海洋探索館.md "wikilink")

  - [旗津貝殼博物館](../Page/旗津貝殼博物館.md "wikilink")

  - [海軍軍史館](../Page/海軍軍史館.md "wikilink")

  - [陸軍軍史館](../Page/陸軍軍史館.md "wikilink")

  - [空軍軍史館](../Page/空軍軍史館.md "wikilink")

  - [航空教育展示館](../Page/航空教育展示館.md "wikilink")

  - [葫蘆雕刻藝術館](../Page/葫蘆雕刻藝術館.md "wikilink")

  - [小林平埔族群文物館](../Page/小林平埔族群文物館.md "wikilink")

  - [郭常喜兵器藝術文物館](../Page/郭常喜兵器藝術文物館.md "wikilink")

  - [高雄市那瑪夏區原住民文物館](../Page/高雄市那瑪夏區原住民文物館.md "wikilink")

  - [高雄市桃源區原住民文物館](../Page/高雄市桃源區原住民文物館.md "wikilink")

  - [前清英國領事館](../Page/前清英國領事館.md "wikilink")

  - [英明藝術文物館](../Page/英明藝術文物館.md "wikilink")

  - [王家美術館](../Page/王家美術館.md "wikilink")

  - [台灣棒球博物館](../Page/台灣棒球博物館.md "wikilink")

### [屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")

  - [屏東縣自然史教育館](../Page/屏東縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [國立海洋生物博物館](../Page/國立海洋生物博物館.md "wikilink")
  - [水產試驗所東港分所標本館](../Page/水產試驗所東港分所標本館.md "wikilink")
  - [佛光緣美術館屏東館](../Page/佛光緣美術館屏東館.md "wikilink")
  - [原住民族委員會原住民族文化發展中心](../Page/原住民族委員會原住民族文化發展中心.md "wikilink")
  - [屏東縣原住民文化會館](../Page/屏東縣原住民文化會館.md "wikilink")
  - [屏東縣霧台鄉魯凱族文物館](../Page/屏東縣霧台鄉魯凱族文物館.md "wikilink")
  - [屏東縣三地門鄉原住民文化館](../Page/屏東縣三地門鄉原住民文化館.md "wikilink")
  - [屏東縣來義鄉原住民文物館](../Page/屏東縣來義鄉原住民文物館.md "wikilink")
  - [屏東縣獅子鄉文物陳列館](../Page/屏東縣獅子鄉文物陳列館.md "wikilink")
  - [臺灣排灣族雕刻館](../Page/臺灣排灣族雕刻館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [屏東科技大學農機具陳列館](../Page/屏東科技大學農機具陳列館.md "wikilink")
  - [六堆客家文化園區](../Page/六堆客家文化園區.md "wikilink")
  - [屏東縣客家文物館](../Page/屏東縣客家文物館.md "wikilink")
  - [台灣原住民文化園區](../Page/台灣原住民文化園區.md "wikilink")
  - [魯凱族文物館](../Page/魯凱族文物館.md "wikilink")
  - [陳俄安博物館](../Page/陳俄安博物館.md "wikilink")
  - [瓊麻工業歷史展示區](../Page/瓊麻工業歷史展示區.md "wikilink")

### [澎湖縣](../Page/澎湖縣.md "wikilink")

  - [澎湖生活博物館](../Page/澎湖生活博物館.md "wikilink")
  - [澎湖縣海洋資源館](../Page/澎湖縣海洋資源館.md "wikilink")
  - [澎湖開拓館](../Page/澎湖開拓館.md "wikilink")
  - [小門地質館](../Page/小門地質館.md "wikilink")
  - [澎湖海洋地質公園中心](../Page/澎湖海洋地質公園中心.md "wikilink")
  - [吉貝石滬文化館](../Page/吉貝石滬文化館.md "wikilink")
  - [竹灣螃蟹博物館](../Page/竹灣螃蟹博物館.md "wikilink")
  - [二呆藝館](../Page/二呆藝館.md "wikilink")
  - [朱盛文物紀念館](../Page/朱盛文物紀念館.md "wikilink")
  - [雅輪文石陳列館](../Page/雅輪文石陳列館.md "wikilink")
  - [澎湖水族館](../Page/澎湖水族館.md "wikilink")
  - [澎湖元貝休閒漁業生態園區](../Page/澎湖元貝休閒漁業生態園區.md "wikilink")
  - [莊家莊民俗館](../Page/莊家莊民俗館.md "wikilink")

## 東部地區的博物館

### [宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")

  - [國立傳統藝術中心](../Page/國立傳統藝術中心.md "wikilink")
  - [台灣戲劇館](../Page/台灣戲劇館.md "wikilink")
  - [宜蘭縣史館](../Page/宜蘭縣史館.md "wikilink")
  - [宜蘭酒廠甲子蘭酒文物館](../Page/宜蘭酒廠甲子蘭酒文物館.md "wikilink")
  - [宜蘭設治紀念館](../Page/宜蘭設治紀念館.md "wikilink")
  - [宜蘭縣自然史教育館](../Page/宜蘭縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [宜蘭碧霞宮武穆文史館](../Page/宜蘭碧霞宮武穆文史館.md "wikilink")
  - [蘭陽博物館](../Page/蘭陽博物館.md "wikilink")
  - [宜蘭美術館](../Page/宜蘭美術館.md "wikilink")
  - [羅東林區管理處南澳森林教室](../Page/羅東林區管理處南澳森林教室.md "wikilink")
  - [冬山森林生態館](../Page/冬山森林生態館.md "wikilink")
  - [福山植物園](../Page/福山植物園.md "wikilink")
  - [畜產試驗所宜蘭分所養鴨成果展示館](../Page/畜產試驗所宜蘭分所養鴨成果展示館.md "wikilink")
  - [金車蘭花園](../Page/金車蘭花園.md "wikilink")
  - [冬山風箏館](../Page/冬山風箏館.md "wikilink")
  - [河東堂獅子博物館](../Page/河東堂獅子博物館.md "wikilink")
  - [北關螃蟹生態館](../Page/北關螃蟹生態館.md "wikilink")
  - [菌寶貝博物館](../Page/菌寶貝博物館.md "wikilink")
  - [宜蘭人故事館](../Page/宜蘭人故事館.md "wikilink")
  - [林美金棗文化館](../Page/林美金棗文化館.md "wikilink")
  - [楊士芳紀念林園](../Page/楊士芳紀念林園.md "wikilink")
  - [香草菲菲](../Page/香草菲菲.md "wikilink")
  - [蜂采館](../Page/蜂采館.md "wikilink")
  - [樹木教育農場](../Page/樹木教育農場.md "wikilink")
  - [北成庄荷花形象館](../Page/北成庄荷花形象館.md "wikilink")
  - [呂美麗精雕藝術館](../Page/呂美麗精雕藝術館.md "wikilink")
  - [陳忠藏美術館](../Page/陳忠藏美術館.md "wikilink")
  - [佛光緣美術館宜蘭館](../Page/佛光緣美術館宜蘭館.md "wikilink")
  - [稻草工藝館](../Page/稻草工藝館.md "wikilink")
  - [宜蘭縣無尾港生態社區願景館](../Page/宜蘭縣無尾港生態社區願景館.md "wikilink")
  - [白米木屐館](../Page/白米木屐館.md "wikilink")
  - [二結庄生活文化館](../Page/二結庄生活文化館.md "wikilink")
  - [廣興農場鴨母寮豬哥窟─生態殺手館](../Page/廣興農場鴨母寮豬哥窟─生態殺手館.md "wikilink")
  - [三剛鐵工廠文物館](../Page/三剛鐵工廠文物館.md "wikilink")
  - [三星農業青蔥文化館](../Page/三星農業青蔥文化館.md "wikilink")
  - [金車威士忌館](../Page/金車威士忌館.md "wikilink")
  - [橘之鄉蜜餞形象館](../Page/橘之鄉蜜餞形象館.md "wikilink")
  - [珊瑚法界博物館](../Page/珊瑚法界博物館.md "wikilink")
  - [碧涵軒帝雉生態館](../Page/碧涵軒帝雉生態館.md "wikilink")
  - [南安國中漁史文物室](../Page/南安國中漁史文物室.md "wikilink")
  - [孝威國小校園博物館](../Page/孝威國小校園博物館.md "wikilink")
  - [積木博物館 Brick Ark
    Museum](../Page/積木博物館_Brick_Ark_Museum.md "wikilink")
  - [宜蘭縣大同鄉泰雅生活館](../Page/宜蘭縣大同鄉泰雅生活館.md "wikilink")
  - [宜蘭縣南澳鄉泰雅文物館](../Page/宜蘭縣南澳鄉泰雅文物館.md "wikilink")
  - [南澳生原生植物園（原為原生植物園）](../Page/南澳生態教育館.md "wikilink")

### [花蓮縣](../Page/花蓮縣.md "wikilink")

  - [花蓮縣石雕博物館](../Page/花蓮縣石雕博物館.md "wikilink")
  - [七星柴魚博物館](../Page/七星柴魚博物館.md "wikilink")
  - [光隆博物館](../Page/光隆博物館.md "wikilink")
  - [台灣原住民族文化館](../Page/台灣原住民族文化館.md "wikilink")
  - [花蓮縣吉安鄉阿美族文物館](../Page/花蓮縣吉安鄉阿美族文物館.md "wikilink")
  - [花蓮縣萬榮鄉原住民文物館](../Page/花蓮縣萬榮鄉原住民文物館.md "wikilink")
  - [花蓮縣瑞穗鄉奇美原住民文物館](../Page/花蓮縣瑞穗鄉奇美原住民文物館.md "wikilink")
  - [蔡平陽山地木雕藝術館](../Page/蔡平陽山地木雕藝術館.md "wikilink")
  - [東海藝術中心](../Page/東海藝術中心.md "wikilink")
  - [太巴塱阿美族文化館](../Page/太巴塱阿美族文化館.md "wikilink")
  - [太巴塱阿美族文物展示室](../Page/太巴塱阿美族文物展示室.md "wikilink")
  - [林田山林業文化園區](../Page/林田山林業文化園區.md "wikilink")
  - [池南林業陳列館](../Page/池南林業陳列館.md "wikilink")

### [台東縣](../Page/台東縣.md "wikilink")

  - [臺東縣自然史教育館](../Page/臺東縣自然史教育館.md "wikilink")
  - [國立臺灣史前文化博物館](../Page/國立臺灣史前文化博物館.md "wikilink")
  - [國立台東海洋生物展覽館](../Page/國立台東海洋生物展覽館.md "wikilink")（已結束營業）
  - [台東森林博物館](../Page/台東森林博物館.md "wikilink")
  - [臺東美術館](../Page/臺東美術館.md "wikilink")
  - [臺東縣成功鎮原住民文物館](../Page/臺東縣成功鎮原住民文物館.md "wikilink")
  - [臺東縣海端鄉布農族文化館](../Page/臺東縣海端鄉布農族文化館.md "wikilink")
  - [鯊魚博物館](../Page/鯊魚博物館.md "wikilink")
  - [紅葉少棒紀念館](../Page/紅葉少棒紀念館.md "wikilink")

## 外島地區的博物館

### [金門縣](../Page/金門縣.md "wikilink")

  - [金門文化園區歷史民俗博物館](../Page/金門文化園區歷史民俗博物館.md "wikilink")
  - [八二三戰史館](../Page/八二三戰史館.md "wikilink")
  - [古寧頭戰史館](../Page/古寧頭戰史館.md "wikilink")
  - [湖井頭戰史館](../Page/湖井頭戰史館.md "wikilink")
  - [金門縣水族教育展示館](../Page/金門縣水族教育展示館.md "wikilink")
  - [金門縣烈嶼鄉文化館](../Page/金門縣烈嶼鄉文化館.md "wikilink")

### [連江縣 (馬祖)](../Page/連江縣_\(中華民國\).md "wikilink")

  - [馬祖民俗文物館](../Page/馬祖民俗文物館.md "wikilink")
  - [馬祖戰地文化博物館](../Page/馬祖戰地文化博物館.md "wikilink")([勝利堡](../Page/勝利堡.md "wikilink"))

## 網路虛擬博物館

### [虛擬博物館](../Page/虛擬博物館.md "wikilink")

  - [交通部數位交通博物館](https://transport-museum.nat.gov.tw/aviation/index.jsp)
  - [國立故宮博物院](https://www.npm.gov.tw/digital/index1_ch.html)
  - [體育文物數位博物館](http://iweb.sa.gov.tw/)
  - [中央銀行券幣數位博物館](https://museum.cbc.gov.tw/web/index.html)
  - [電信數位博物館](http://telecom.nstm.gov.tw/)
  - [台灣原住民數位博物館](http://www.dmtip.gov.tw/web/index)
  - [台灣陶瓷數位博物館](http://digital.ceramics.ntpc.gov.tw/)
  - [兩廳院數位博物館](http://digi.lib.npac-ntch.org/museum/ntch_about.html)
  - [台灣農田水利數位博物館](http://www.tia.org.tw/digimuseum/navigator/nav03.htm)
  - [漫畫數位博物館](http://folkartist2.e-lib.nctu.edu.tw/collection/museum/index.htm)

## 外部連結網站

  - [Museums of Taiwan
    台灣博物館](https://web.archive.org/web/20160405005343/http://museum.cca.gov.tw/)
  - [中華民國博物館學會](http://www.cam.org.tw)

{{-}}

[\*](../Page/category:台灣博物館.md "wikilink")
[category:台灣相關列表](../Page/category:台灣相關列表.md "wikilink")

## 注释

[Category:博物馆列表](../Category/博物馆列表.md "wikilink")